.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "CALIBRE-SMTP" "1" "лютого 01, 2019" "3.39.1" "calibre"
.SH NAME
calibre-smtp \- calibre-smtp
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibre\-smtp [параметри] [відправник отримувач текст]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Надіслати поштове повідомлення за допомогою протоколу SMTP. У \fBcalibre\-smtp\fP передбачено два режими роботи. У режимі створення повідомлень ви вказуєте відправника, отримувача та текст повідомлення, і ці дані використовуються для надсилання повідомлення. У режимі фільтру \fBcalibre\-smtp\fP читає усе повідомлення зі стандартного джерела вхідних даних, STDIN, і надсилає його.
.sp
текст — визначає текст повідомлення електронної пошти. Якщо текст не буде вказано, вміст повідомлення електронної пошти буде прочитано зі STDIN. відправник — адреса електронної пошти відправника, а отримувач — адреса електронної пошти отримувача. Якщо повідомлення читається повністю із STDIN, під час узгодження надсилання із SMTP використовуються лише дані щодо відправника і отримувача, заголовки повідомлення не змінюються.
.sp
Якщо ви передаєте аргументи \fBcalibre\-smtp\fP, які містять пробіли, додайте навколо таких аргументів лапки. Приклад: «/some path/with spaces»
.SH [ПАРАМЕТРИ]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-fork, \-f
Створити відгалуження обробки і надіслати повідомлення у фоновому режимі. Якщо ви скористаєтеся цим параметром, вам слід також використати \fI\%\-\-outbox\fP для обробки помилок під час надсилання повідомлення.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
показати це довідкове повідомлення і завершити роботу
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-localhost, \-l
Назва локального вузла. Використовується для встановлення з’єднання із сервером SMTP.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-outbox, \-o
Шлях до теки пошти (maildir) для зберігання повідомлень, які не вдасться надіслати.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-timeout, \-t
Час очікування на встановлення з’єднання.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-verbose, \-v
Режим з докладним виводом
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
показати дані щодо версії програми і завершити роботу
.UNINDENT
.SS COMPOSE MAIL
.sp
Параметри створення поштових повідомлень. Ігнорується, якщо не вказано текст.
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-attachment, \-a
Файл, який слід долучити до повідомлення електронної пошти
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-subject, \-s
Тема повідомлення електронної пошти
.UNINDENT
.SS SMTP RELAY
.sp
Параметри, які слід використовувати для надсилання пошти за допомогою трансляційного сервера SMTP. calibre намагатиметься надсилати поштові повідомлення безпосередньо, якщо не вказано параметра \-\-relay.
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cafile
Шлях до файла із об\fB\(aq\fPєднаними сертифікатами CA у форматі PEM, яким слід скористатися для перевірки сертифіката сервера, якщо використовується TLS. Типово, використовуватимуться сертифікати CA системи.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-dont\-verify\-server\-certificate
Не перевіряти сертифікат сервера, якщо з\fB\(aq\fPєднання відбувається із використанням TLS. Це типова поведінка для версій calibre до версії 3.27. Якщо ви користуєтеся сервером\-ретранслятором із самопідписаним або некоректним сертифікатом, ви можете скористатися цим пунктом для відновлення поведінки програми до версії 3.27.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-encryption\-method, \-e
Спосіб шифрування, який слід використати для з’єднання із трансляцією. Варіанти: TLS, SSL та NONE (немає). Типовим є TLS. ПОПЕРЕДЖЕННЯ: вибір варіанта NONE значно знижує захист вашої системи.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-password, \-p
Пароль до трансляції
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-port
Порт на сервері трансляції для з\fB\(aq\fPєднання. Типовим є порт 465, якщо використовується шифрування SSL, і 25 за інших умов шифрування.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-relay, \-r
Сервер SMTP трансляції для надсилання пошти.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-username, \-u
Ім’я користувача трансляції
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
